我系經濟白痴，好奇一問勿屌

3000億美元貨物10%關稅系咪300億？换算人仔系2100億左右，如果大陸向國民＋小小稅系咪好易cover到？人口基數咁大

2100億加落去原本就冧嘅經濟體上面

建議新增觀塘，八區集會

每人交多$160蚊稅
好撚多山區人交唔起

經濟白痴x2
關稅令本身出口已成問題
內銷又唔喺造好
加稅=攬炒2.0

系你老母

樓主呢個概念同番大陸做生意實賺啦一樣
根本唔會係每個人平均分擔

低階製造業profit好多都係幾個%

冇記錯嘅話
其實關稅係收番美國人自己
但咁對美國商家嚟講就係增加咗成本
從而考慮撤廠

個稅加撚嚟唔止係數據上嘅影響喎，仲有心理上同外匯流動資金嘅影響，加10%可能無事，係驚佢繼續不斷追加落去就會收皮

而家唔係大陸成本高左，而係售價高左，導至既唔係賺少左而係賣少左，當然最終都係賺少左，但性質已經好唔同
量少左唔單單係出口廠有影響，上游既生產線或者產業鏈都會產量唔夠連帶仆街
大陸大把工業毛利好低，就算下游唔壓價，佢產量唔夠都好可能cover唔到固定成本
大陸廠早年已經出現倒閉潮，而家其實幫佢補多刀

美國人搬廠就可以避稅。中國人一就損失廠家投資，二就食高稅

正解
加關稅唔係只罰你中國人錢
係罰所有由中國入口的貨物
變左外國商家唔會再揀中國設廠, 大陸商家就少左一個龐大的市場
出口去美國的國產野會急劇減少
而某程度上大陸就係靠呢d廠黎養住一大班經濟貢獻低的農工

美國入口商
1 會睇下其他地區供應有無平d
2 是否繼續在中國生產
3 短期可使美國通帳上升
對國內影響
1 短期訂單會多左 避稅 3季度業績會利好
2 長遠計劃在其他國家設廠/合作/包裝 影響未來收入

睇報紙話關稅成本係平均分配喺不同配件生產商、成品批發商同零售代理商，亦可由成品批發商同零售代理商兩邊協商硬食，但消費者受害最大，因零售價一定係以上成本加各環節利潤總和，但咁變相吸引消費者買返美國貨，價錢只差少少，梗係買返較優質嘅美國貨啦，仲買你黑心中國貨咩~

無錯
其實近年大陸人工高咗
已經有啲外資廠搬去東南亞
加關稅會加劇加快呢個情況

加稅重點係等加速支共外匯流失，一戴一露其實就係大煉鋼2.0，先卡住一萬億儲備，然後透過關稅逼佢貶值人仔，另佢個一萬億進退兩難，繼續燒錢又唔夠燒，收返舊錢又打咗折扣，除非支共係為咗戰略要點當軍費駛預咗收唔番啦。

美帝早就預咗支共唔會簽約，侵侵亦深明之道，為咗向商家、農民和國民交代，成功連任，鍵盤皇點都要鋪排好前因後果，由舊年傾到而家，開咗幾次會，俾晒時間你跪唔跪低去簽唔簽，令大家覺得係支共玩嘢拖時間多過係被逼求饒。